# az

> Microsoft Azure의 공식 CLI tool입니다.
> 더 많은 정보는: <https://docs.microsoft.com/cli/azure>.

- Azure에 로그인:

`az login`

- Azure 구독 정보 관리:

`az account`

- 모든 Azure 관리 디스크 나열:

`az disk list`

- 모든 Azure 가상머신 나열:

`az vm list`

- Azure Kubernetes Services 관리:

`az aks`

- Azure 네트워크 리소스 관리:

`az network`
